# README #

Тестовое задание:
"нужно написать программу которая сравнивает два текстовых файла (например терабайтных) и выводит в третий файл строки, которые есть в первом, но нет во втором."

### Пояснение ###

Написаны два скрипта: test_simple.pl - представляющий классический перебор построчно двух файлов и вывод в третий, и test_mongo.pl - скрипт использует MongoDB для оптимизации поиска строки первого сравниваемого файла во втором, за счет добавления содержимого второго файла в коллекцию Mongo и построению индекса по строке.

Возможно, для слишком больших строк - оптимальнее будет сделать вычисление контрольной суммы строки и добавления ее в коллекцию Mongo, и затем сравнивать уже контрольные суммы строк, но здесь вырастет нагрузка на процессор для вычисления контрольной суммы.

### Тесты ###
Прогон скрипта выполнялся на небольших файлах (до 10Мб). Результаты time выложены в папке t\.
Прогон на файлах 10Мб показал следующий результат:
- классический перебор - после 2 часов работы остановлен принудительно, обработано было ~10% данных и получен следующий результат:

```
real    114m16.949s
user    111m45.000s
sys     2m31.736s
```

- вариант с монго отработал полностью и показал следующий результат:
```
real    5m19.424s
user    3m1.280s
sys     0m30.460s
```
Прогон на файлах в 1Мб:

- классический:
```
real    8m58.721s
user    8m48.408s
sys     0m10.168s
```
- с монго:
```
real    0m38.826s
user    0m22.564s
sys     0m3.520s
```